中國如果拋售手上一萬億美國國債

頭先睇左陣大陸電視，搵左好多學者講中國呢個最後武器係乜鳩原子彈既威力

其實有無咁撚勁？搵20個國家一人500億食左佢得唔得？

d大陸仔電視台洗撚哂d大陸人腦 以為自己國家好撚好抽

快D拋 老美同你接撚哂佢

中國根本就唔會拋售
投資黎既姐

大手掉美債 換番成手美金

賣1萬億美元換邊種貨幣先 日元？歐元？英鎊？ 全部美國自己人唔會接你貨 到時賣唔出唔通搵俄國
當中國將所有美元換番做人民幣 咁樣人民幣會急升不利出口 所以中國要keep住買美元控制自己貨幣

放落HSBC收息lor

只係用黎呃啲大陸人

廢紙黎咋

其實係有用，拋完個息率會升到好撚高，首先係賺美金嘅公司仆街死先，之後佢新國債要好撚高息先有人買，再加無咁多人買，d債卷再高息都無撚用，因為美國賣唔到國債還唔到，除非佢再印錢，但佢再印錢美匯指數就插水插撚到仆街，之後通漲通縮，失業率又升高。大家一齊死！

你當聯儲局瞓著咗
究竟係通脹定通縮

一個可以合法印銀紙的國家 會買唔返呢堆國債

真係有用支那仲唔做咩

條友傻鳩黎.日日係度吹支那幾勁幾好

中國=印銀紙
美國=玩銀紙

睇下典

邊個夠膽接貨

應該係滯脹
美國國債多到根本無得還，也無諗住還，只係新債還舊債，一但美債被拋售無人接貨，個價就會跌
而市場上太多國債無人接 (有能力接), 禁新發行的國債就迫住用高息發行，駁 d人買新債唔買舊債 (變蟹貨), 但高息就還息都還到pk, 加上一但發行的新債套出來的錢都唔夠還息，禁就會破產

但全世界都渣住美金，結算又係美金，迫住全世界買美債供養美國人

當個個手上都成手美金，明知係個伏都無人敢比美元爆破一鑊熟，除非世界出現同美國平起平坐/強過美國的超級大國

但美國佬會用盡方法解決問題，例如80年代尾的日本同ussr, 200x 年想直接用歐元結算石油的歐洲 (歐債危機令佢要養歐元豬5國，再出盡方法想歐盟解體), 而家就點都要解決中國

美國國債總共有18萬億, 老美印多一萬億出黎接哂佢有咩難度?
中共仲要不問價沽蝕到HIHI, 老美低價入番哂真係多謝都黎唔切....

又黎

你破壞左美金既信用體系 你用美金結算既人仔1秒變廢紙

姐係依家全世界最值錢既黃金 你自己既國幣都係黃金都兌換出口 但你掉鳩曬啲黃金去話係垃圾 就算你搞得死個金主(美國) 你自己國家都收皮

新聞講得無錯 係原子彈既威力 不過會自己一齊陷球產

美國已停左QE要減債，想推高美元來吸番外國的熱錢(整死人地增強自己，一向用開的招數)，再令通脹增加來"消滅"之印多左出來的美元

你要佢又印多一萬億出來，美金價格就會急跌，就破壞哂美國成個plan
加上發行債卷要比息，高息加上美元價格跌，隨時攪到通脹急升但經濟唔升的滯脹格局，跟手還唔到息就pk了

我諗你要再了解下美元既產生同美債既關係....

要創造新美元, 只需要印同額既國債出黎, 而新印既國債, 唔一定要印時投入市場的, 可以由聯儲局持有, 再按時機拍賣, 之所以美國QE左咁多年, 都冇出現你所講的美金價格急跌...

再者停QE或者QE多次, 係美國話事, 情況唔同再QE都吹佢唔漲, 始終美元依然係全球最強既貨幣, 短期內都冇辦法改變... 中國想同美國玩貨幣戰? 過多一百年都未夠班啦

1. 聯儲局2-3年印咗2萬幾億，乜事都冇
2. 除非中国兌咗1萬億現金後亂鳩買日用品，或派錢，美元會貶值但係唔會通賬，只會金融資產價格上升（俾中國掃高）
3. 美國係唔會還唔到息，美國政府向聯儲局發債就可以有無限金錢

連燈仔結論係美元無敵，完

美國國債都破過產一次， 破完產之後都冇問題， 繼續發債券你又繼續買番

qe禁耐美金無急跌 ? 禁果幾年日元升到10算係咩原因 ?

成日睇呢d post 都睇唔明各位巴打講咩
想問下有冇咩網可以睇下呢方面既野

無美債d人當人仔廢紙炸

問題係點叫佢還先
佢唔還你出兵呀

佢拋敢拋大把國家即接啦

本身係歷史低位
Qe咗都係橫行

事實美元仲係全球貨幣，歐羅咁耐都唔夠美元抽

其實支那成日都話拋
拋撚左支那用咩黎支持 支那幣?

因為呢個係事實

債券同股票買賣方式唔同 , 如果一次太大量咁沽 , 無人接貨果時仆街嘅係中國呀

拋撚完美息抽高
分分鐘係借美債既中国公司同其他細國家爆煲先
中国不但自己都傷，仲肯定俾全世界圍屌，連最後既非洲盟友都冇埋

正解，支那幣既價值根本就係美債

如果你覺得人仔係咁硬淨，麻煩你去啲保險公司睇下大陸人簽幾多美金儲蓄保險啦，一碌就碌爆上限，點解要轉美金避險，之前落閘唔俾人走資
根本係大陸人早就Sense到揸人仔係伏

姐係無咩用 分分鐘自殺

所以我都唔明 點解成日有人會拎支那賣美債 會話係核彈

大陸人就不停走資

香港就有班傻鳩以為真係我的國厲害了

唔係5毛但真心以為打貿易戰中國會贏既人智商有幾多

同杯葛美國能源係王牌一樣，都係戇鳩

如果中國真係拋售晒，首先佢只係得到一個價位既債權換金，但係國際經貿影響力會慢慢被市場淡出，從而係世貿世界組織等慢慢輸俾台灣。呢個係中國唔會樂見既事，中國之所以購入美債，就係為左將人民幣變成國際化貨幣，如果中國賣晒美債，人民幣係世界市場仲係咪咁值錢將會受到大影響，所以係每一個角度同角色上，中國大賣美債都只係口交部，當然佢可以放好多，但呢部分一定係會始終比其他國家持份高既比例下

YouTube 好易搵到好多短片教呢類野，逐樣concept慢慢睇下，最基本搞清楚咩係美元先。

用黎呃下班廢中廢老, 以為我手拎住人地D債代表我威

係賣美債就好啊, 到時唔知港幣對人仔會唔會變0.5對1

真係處女？

同埋唔好忘記中國既國債負擔都好高
銀行既過度發債問題仍然係高危

納粹德國，大日本帝國，蘇共...........未睇下點囉

紅巴

改個名誤導人

唔該巴打

我都好想睇貿易戰 ，睇下死幾多人

如果講港元，金管局網站都有好多資料，講得好詳細

中國買美債係純粹從投資角度出發，因為美債最安全。人民幣國際化係講認受性，唔係市場上美金少，就會逼到人地用人民幣。只要人民幣有貶值壓力，市場都唔會願意收人民幣。

中國外滙儲備每一滴都係自改革開放嘅血同汗累積上黎，人行用信用擔保先可以用人民幣向出口企業收購呢啲外滙。

但係其實以上過程係無中生有生出相應嘅人民幣俾咗企業去運作，如果人行再動用呢筆外滙嘅話，損失嘅自然就係信用，因為等同複製咗一筆相同價值嘅財富出黎。

又9up無極限

無美債，人民係垃圾

之前話大豆係皇牌
依家又話國債係最後武器
唔知仲有無終極武器

美債大部分係無回收機制
簡單講 美國係唔洗還本

其實中國所謂學者真係曬氣.第一.自損3千.傷敵8百.第二市場佢果1萬億全部到期可以用？
第三.市場根本有能力吸收曬.相反大陸到時連基本美元儲備都無.人仔重有市場能力？

廣場協議

咪係

邊個傻仔會用一萬億接

有個傻仔收, 點會冇人接

你知唔知美債最大債主係邊個.個運作係點

世界金融市場係幾百萬億美元
大部分係美元話價

點會無 你平賣大把Ibank 幫你掃

廿幾萬億姐

班學者分清莊閑先

願聞其詳

最大債主未聯儲局囉
聯儲局其實唔係聯邦部門黎

全球金融資產規模有多大？根據德意志銀行全球策略師桑亞爾(Sanjeev Sanyal)的估算，目前整個市場的價值大約在294萬億美元。

這其中包括價值69萬億美元的全球股市，58萬億美元的公共債市，60萬億美元的金融機構債，31萬億美元的非金融機構企業債，14萬億美元的證券化貸款和62萬億美元的非證券化貸款。

無國債 冥幣收皮

宜家美債每次發行新債都係聯儲局買返大量債券,再用債券利息還俾街外人
真正持有美債係聯儲局

所以中國講,唔要果一萬億美債係玩自己

唔好咁啦，所謂最大債主啲子民見到好撚難面對，恩主心態會唔會心痛到搵窿捐

講財技點會係美國佬果皮

中國班土豪駛完錢結果都係比人揸春袋

建議果班叫中國拋售美國國債既人睇下先... 成日話咩美債急跌美國會冇錢俾既人...
根本國債既概念就同你普通一個人爭負債既概念完全唔同..

btw, 可以睇埋money is debt

其實大幅拋售對美國無用，對中國傷害最大，而且層面在於經濟多於金融上。

依家既匯率人民幣有貶值壓力，國內市場對美元需求(for import)高於供應(from export)，中國有資本管制同埋控制匯率，近年需要賣外匯令人民幣匯率唔貶值。

呢個行為令中國國內貨幣供應減少，引起經濟收縮。人民銀行要sterilization，增加返國內貨幣總額，抵消返經濟收縮既效果，令美元外匯加速減少。

Time matters. 呢個情況繼續落去外匯只會繼續少。當少到一個點，就會invite speculation，令人民幣貶值壓力更大，外匯無得更快。注意現時無乜speculation，因為外匯夠多，令speculator無信心贏。

所以中國希望有愈多外匯愈好，用以應付人民幣貶值壓力。中國管理外匯目標係想夠多夠策穩定。如果中國外匯儲備將美債變成美元，中國會拎住堆錢做咩？投資其他貨幣同投資產品太高風險，唔投資又蝕利息，答案係唔會賣。

佢地睇得明先算.根本美元霸權唔係無原因.識玩財技.再玩石油掛勾.國際合約.各國儲備金都有美金.就連白粉都係用美金結算.根本深入民生

其實依個問題有好多書去解釋
直頭可以開個course出黎

背後涉及既"美金"-"貨幣價值"-"匯率結算"-"出口"-"人民幣改革"-"中國式美匯管制"一連串既問題

不過中國有部份人都好清醒 唔係得五毛同憤青(殘體慎入)

客觀去睇 人民幣仲好「年輕」
佢係改革既過程入面選擇去痴住世界大佬:美金
係佢自己要參與依個遊戲 依家中美雙方都唔可以由得對方亂黎
如果他朝有日佢有能力單獨同曬日元,歐元,美鎊 各大世界級貨幣自己去傾匯率
咁就真係可拋9曬啲美債 由得中國存底既美匯全數任燒 人民幣可以自由兌換任何貨幣

但首先唔會有依一日 因為美國佬會夾埋全世界用航母打7你

一般人聽到個債字自然會諗平時爭人錢果d債，好正常，但d學者教授都要出黎做喉舌愚民真係好嘔心

美帝唔會俾人仔跌先.一定會先迫佢升值一段時間再跌.到時人仔先變垃圾貨幣

好多野學

點解先升後跌會變垃圾？

仲有人民幣貶值壓力源自全世界對中國經濟增長轉弱既期望，入面包括中國人美國人其他國家既人，唔係美國可以話事。

知乎入面條Link條友會唔會俾人拉，講個事實出黎。

一萬億美金就睇到自己咁大
淨係蘋果都有過二千億cash
成堆富可敵國s嘅巨型企業係晒美國。

一萬億嘅影響的確有
美金供應下降美國經濟一定有影響

同埋假設中國要拎現錢美金
市面上消失美金個乘數仲大過一萬億

大哥,你睇下美帝最開始講貿易戰,美元唔旭,人仔對美元升,金價係咁升,你覺得美帝玩咩

首先要搵到人買
你低過市價先多人掃貨
去邊度搵一堆人或者國家同你接火棒

典你老母

人仔一升咪玩死啲出口做廠嗰啲 ，美國佬都算陰濕

去飲茶實聽到班呀叔講

走埋去叫佢當埋條底褲換曬人仔

根本美國就迫你跟佢玩假銀紙

中國拋國債，換黎既都係美金

中國同美國互加關稅玩貿易戰係好事

長痛不如短痛

老美有印刷機，印番啲銀紙俾你

升值玩死出口，貶值就走資

美國佬會唔會咁ON9依頭講加稅,果頭俾你人仔趺,第二中國都唔想人仔趺
中國係外匯管制國家,如果人仔要趺來支持出口,中國一早做左啦
人仔跌影響重勁過貿易戰,通貨膨脹必定要先大幅升值>再貶值

岩呀中國自己都有唔少美債拋售咪姐係推冧自己

美國佬可以加息，收水，稅改，但維持到低美元等美資回流，真係好勁

留意下08年美國匯土耳其係幾多到18年又係幾多,再睇下土耳其通膨率

土耳其統計局(TUIK)公布2017年4月通膨率11.87%，創2008年以來新高，要因土幣對美元大幅貶值衍生「進口型通膨」所致。土耳其央行亦調升其2017年度通膨率預估值由8%至8.5%。

土耳其的製造業以組裝(assembly)為主，即進口原物料、機器設備等中間財，在地組裝為成品後銷售國內市場或出口。2016年土幣里拉(TL)對美元貶值逾20%，輸入型通膨(imported inflation)逐漸醞釀，月前土耳其央行總裁Murat Cetinkaya即已表示，土幣貶值對通膨的推升效應，將在本(2017)年初開始浮現

美帝會畀支國恩主揸住春袋咩

無計,美國發現中國野心太大,比俄仔重要危險,加上俄佬俾歐洲制衡左咁耐都唔死,重有錢玩咁多野,唔多唔少,係俄佬借中國銀聯來玩野,如果中國經濟破滅,俄佬未必咁大聲講野

佢賣得出即係有人接。美帝驚條毛咩

一講到國家安全 美國就好撚認真 共和民主派一條心

中俄聯盟係歐美最怕既野

講真 賭仔黎講 我未見過大把手牌嘅賭仔
個神態表現會好似支國咁淆囉

強國搞到太平洋 亞洲新秩序 美國點肯放你

你肯拋售，美國咪低價自己接返
佢大把資產可以抵押去借錢接國債

如果早5年玩貿易戰,中國一早就求饒,香港都可能唔同左,今時今日先開波,反而大陸人未經歷過經濟寒冬,咩事都可能發生

呢啲Post啲五毛唔會入黎

5年前仲要利用中國市場黎復甦

今年開始收水就開中國波，美國對自己經濟好有信心

無得兜 大佬今日支國口交部柒到咁 衰過牛佬走住黎屌

你搞清個因果關係先啦
一般話債升股市跌係因為避險情緒所致，例如脫歐，依種情況對宏觀經濟唔好，入債市避險係迫不得已

但依家債升股市低係因為有利可圖，可能對玩股票嘅小市民唔好，但對班資本家入債市係一個賺更多錢嘅機會

我自己住係香港,緊係想美國佬早日開波,對香港有利啦,睇下個地拖板起到似咩樣,唉

以前靠嚇都掂，黑撚以和為貴，點知換個癲佬上場

係咪即係可以理解做
我用美金黎買賣美債

其實可以google下
會發現中國最高層 包括習近平 央行行長 李克強 果班
甚至連口交部 其實從來無對美金/美債/匯率 講過好明顯好針對意見

中國駐美國大使崔天凱23日接受彭博電視台採訪時，被問及中國會不會考慮減少購買美國國債，崔天凱回答：「我們在研究所有選擇。」

被問及中方下一步會否減持美國國債，或者讓人民幣貶值來反擊，朱光耀沒正面回應，僅引述國務院總理李克強早前的言論，稱中國是「負責任的投資者」，擁有超過3萬億美元（約23.4萬億港元）外匯儲備

反而係對落果班所謂「專家」「學者」「評論員」成日出黎9up
當然背後都可能都係上面落order
但成件事個感覺有啲似誠哥從來唔講樓市會跌 賣野唔認自己撤資
根本就連強國官方都知道
你平時點樣拋9特朗普都得 但話要郁美金 人民幣就出事

放晒手頭上國債
理論上 美元貶值 人民弊升值
支那出口減少 黃俄仲好似驚啲

中國匯率政策係要人民幣強勢及經濟穩定多於出口多少少，因為要金融改革，要人民國際化，要人民幣自由floating，同時要確保floating之後唔會資產大幅貶值。所以revaluation對中國黎講係開心既。

另外，美國政策係減少中國入口，市場期望美國國內對人民幣需求減少，美元對人民幣有升值壓力。同時美國對中國徵稅減少入口，市場期望有報復行動令美國對中國出口減少，美元對人民幣有貶值壓力。

因為中國對比起美國更加想出口，市場期望中國會有更多tax rebate支持出口商既慾望大於美國，另外中國產品exchange rate pass through rate低，美國對中國入口既對人民幣需求唔會減太多。市場期望第二個效果勁d，所以美元貶值。

支國無可能想冥幣貶值 一貶暴動都有份

其實美國而家加息 減稅 抽美金回流
抽到係中國投資嘅公司減少
再限制中國鋼材 科技產品交易
令中國滯銷都夠玩喇

On9先會諗依樣野
美國唔會驚依樣野，中國最好快d出售曬佢添，美國盟友會自然掃曬佢，包括台灣
最後輸一定係中國

大陸會唔會中伏買金

2咪出晒黎囉, 你睇環球一線房地產價格唔係俾班19土豪買到貴晒

唔太明你想講咩？你想講呢個係先升後跌既後果？

如果你話依家人民幣升係因為speculation我會話太早同錯方向。因為人民幣升，中國外匯儲備會增加。佢再貶值時有更多外匯用黎pegged exchange rate。倒不如由佢一直食住2017年個勢deplete落去，之後等佢外匯儲備無乜時再speculation。

我覺得美國唔係想中國爆，佢真係做緊一d政策改善經濟同trade deficit，而人民幣都有好處從呢個角度睇，但當然gpa，inflation，foreign relation上有害。

中國賣美債，又唔係要美國即還，搵人市場接貨咋嘛

根本無討論餘地

廢話少講 如果中國美國一齊仆街 你寧願揸美元定人仔

咁如果要整死美元係咪無可能？

美國核彈自爆炸晒自己d 軍隊囉

In 打哥 we 7

Good Post !

參考下廣場協議.美國歐洲點迫日本升值日元.日本係有實質工業國質量都比歐美好美國都玩左14次貿易戰先打殘日本.匯率急升》資產價格急升〉資金外流（美元）》貨幣貶值〉人仔無人要》通貨膨脹
所以大陸只會死守個貨幣匯率.但係同時好依靠對美出口.完全吉中中國死穴
加上國內一直玩槓桿式借貸.只要手頭美元唔夠.個連鎖反應會好大.所以點解中國一直控制民間匯美元係有原因

當年日本無野心.只係想做經濟強國.加上係盟友.美國都要整死日本.

今時今日.中國有野心.同俄佬fd底.南海問題.加上一直偷技術.點解美國唔整死佢先？當年歐盟只係想用歐元同中東佬石油結算又咩下場？

由政治到經濟.美國無理由唔整死中國.加上美國經濟唔需要中國.相反中國好依賴出口去美國賺美金來穩定人仔.美國一手好牌點解唔打？

首先石油可以除代.有新能量出現.又唔用美元結算

你覺得債仔惡定債主惡 d
btw你當買美國國債係交保護費會合理d

洗撚聯儲局下幫你吸曬美債啦

成班連燈仔覺得美國可以控制到人民幣 ，第一，外國唔可以自由對換人民幣。第二，中國求撚其出個政策控制市場流動性，最高工資最低工時，邊個唔服打邊個。國家經濟同人民生活質數永遠都係反比，中國封國咁耐原因就係呢度，facebook google上唔到，上網開post比人即Del，國家要你食屎你就要食屎，如果換做美國佬，肯撚定同你玩大罷工。如果兩國經濟一齊變差，美國政府一定仆街先

如果可以冇哂啲美國國債，咁之前點解要買咁多呢

因為有錢無地方洗

SANTA ROSA, Calif./CHICAGO (Reuters) - Federal Reserve Chairman Jerome Powell and the incoming chief of the New York Fed on Friday stuck closely to a unified script on the economic outlook, in separate appearances sketching a picture of gradual interest-rate hikes ahead.

………
Williams downplayed the leverage that some believe China's vast holdings of U.S. debt give it in trade negotiations, saying he believes it is unlikely China would dump U.S. Treasuries and would do itself great damage if it did.
........
今朝聯儲局主席的撮要

中共無外匯backup, 人民幣只會變成癈紙，瘋狂貶都似

Google話廣場協議日本仔係好積極想簽
咁點解明明之後有份簽既歐洲國家既貨幣都有大幅升值，但係冇好似日本咁仆街30年？

點解會變廢紙？中國人可唔可以唔用人民幣生存到？如果講國際認受性，人民幣根本都無對外開放，講咩認受性

中國唔駛賣 只要唔買世界就無人食到

外匯儲備backup該國貨幣，你無左外匯儲備，邊個信你呢個貨幣？

你睇下津巴布韋，委內瑞拉點死，無外匯儲備之後狂貶

你點可以用中國黎比？中國半封國，外面想買人民幣都買唔到，簡單黎講中國係一直吸緊外匯，有入無出。人民幣唔係國際流通，國家想佢點行都得。

連埋衍生金融工具
唔記得係300萬億定2340萬億usd

一萬億打落去唔會有大問題
中国變差50%，美國差5%啦
同埋美國佬同人開波嗰陣就愛國主義上身
珍珠港係咁，今都係咁
你睇侵仔民調
唔好以為以國家姿態狙擊美國佬會令政府倒台
絕對係相反

佢都要入石油，大豆，車配件，黃金，同其他商品，大部份都係用美元，歐羅計價。無外匯點找數。

除非你全封閉，唔需要向全球入貨。淨係問俄羅斯入油都要大量美元，根本唔到你唔用。

另外，之前入SDR要有返咁上下外匯先支持到地位。中國無可能全沽美債。

除非有一日大部分國際交易都用民幣計價，基本上全拋售美債，連理論層面都做唔到。
你話賣走3～5000億就可以

算好事, 可以少D 生番過日本

支那而家唔死大部分係靠香港去幫佢洗錢
支那如果畀美國封埋香港呢條路 邊個仲信佢d人民幣

拋美債唔係拋美金

啲錢總要揾地方放
中國貿易最主要同美國。國際貿易用美元多
所以買番美元資產好正常
國債係最低風險
之前買股，玩創投，輸到仆街

陰謀論講，就算買金美國佬都可以玩死你
但就一定唔會玩鳩自己既國債

我都講左，第一，中國人可唔可以唔用人民幣生存到？第二，人民幣係唔流通，國際認受性係佢未開放人民幣對外之前係無意義

起碼香港會第一時間接手美債

接肯定有人接，仲會有生意都唔撚做走晒去接，因為收息好過你做生意，生意唔做就炒人，失業率升高，咪大家一齊死囉

有咩唔同？你知唔知外匯儲備其實都係美債，歐債，日債呢類組成，唔係現兜兜好似普通人拿住張銀紙

1. 除非唔外匯任可野
2. 入左SDR

大手沽美債推高茲息率
接美債嘅人，一係本身有美金，一係沽啲高風險高息垃圾債

留名學野

留明

1.都係果句，唔用人民幣生唔生存到？
2.SDR控制人民幣極極極有限

你假設左支那係自給自足既經濟體
實際上呢？你繼續幫支那打飛機啦

實際上係點？無左d咩會死？ 你真係覺得會餓死？

你都係收埋入你老母個閪度
費時繼續畀5毛你賺

1. 你用反問句都無用。中國大量商品外購，唔到你唔用美元，歐羅等其他貨幣。淨係人民幣一定生存唔到。將所有美債轉歐，日，英債或者減少美元依賴，但淨係用人民幣一定唔得。
2. 要退出SDR 當然好易，但入返就難

我賣股票之後會得到港元，咁中國賣美債之後會得到啲咩？

一萬億拋出黎可能只係收番3-5千億美元，美國又可印銀紙接晒佢，返而人民幣冇左一萬億美金backup，仲有邊個信，立即變廢紙

支那仲有港幣頂住

七傷拳

講真最多咪一齊死
你而家退後 以後咪比人禁住屌囉

拋售美國國債換一堆咩返黎？美金？

支那人賣得就賣左啦，打咀砲就叻

仆柒咗嘅「中國大陸五毛狗」一隻都無留言！

你同打哥認真討論

一時無留意

同個on9討論簡直曬時間

近乎零風險既債券大把人搶
支那一次拋咁多你估邊個會蝕得金啲?

老美不知幾想你拋
一拋等同人民幣自爆

人仔仆街

唔合你心意就係on9，eq低到咁睇黎你做人都幾失敗

又on9，又晒時間，但又要回post

on9先覺得扔美債係兇到美國

係

如果講最後底牌其實係 軍事實力+黃金儲備
我相信支國一早有心係後者到儲足彈藥
但前者就點都唔夠抽

不過又不妨假設諗
如果支國有一日公開，其實佢實質黃金儲備好好好大
大到可以backup 人民幣金本位.......

而家行金本位完全行唔通 金既產量完全追唔到貨幣發行量

黃金都係侵侵最多
反而可以學亨特巴打係銀巿call爆期交所

你覺得歐盟有冇可能真係解體

其實納粹德國就係好似上面你講咁玩
玩到最後外匯頂唔順迫住要出兵
強逼人買佢啲貨同埋搶資源
最後打輸收皮

我覺得會，但可能要多幾十年，歐洲世仇太多，德國獨大，搞死哂啲細國，歐豬又俾人揑住條頸，好快又會興起右翼主義

英國脫歐前都無乜人諗過佢脫歐

支那唔撚識死

條友擺撚到明唔識econ，都唔知like佢嘅人咩心態

但邊個去定黃金價值

一定要同你一樣睇法先叫識econ？係就唔撚洗咁撚多財演啦，有你一個咪夠囉

歐盟唔走埋一齊就無咁大牙力
同中美日抗衡
所以無咁易解體
前題係唔好再侵土耳其希臘呢啲垃圾國家玩

留名

即係靠美元

一齊攬炒

美國唔會死 最多輕傷
支那就。。。。

打哥我撐你
你係咪睇好祖國先？

匯率急升》資產價格急升〉資金外流（美元）》貨幣貶值〉人仔無人要》通貨膨脹

現實係匯率急升後，日本經濟出現泡沬。泡沫爆破之後就一蹶不振。如果你要製造泡沬，你首先要令市場相信人民幣會繼續升，所以資金先會流入，好似日本1990咁。但始終市場對人民幣前景仲係好淡，d人都唔願揸人民幣。中國一開放資本控制就會走資。

如果匯率升，中國係唔會唔比人民幣升，只會唔比佢跌，因為呢個創造左開放capital control既條件。而且2014年中國已經錯過左一次，人民幣升呢個機會好難得。加上泡沫有其他措施控制到，唔太擔心。

但你諗下，你話美國想係中國做泡沫呢樣係唔make sense。首先中國未開放capital control，你唔會逼到佢不停升，而且升值既同時中國外匯儲備增多，更加多資本去控制個匯率從而停泡沫。中國呢方面唔會輸。美國如果想中國爆一定要走資咁爆一定要抽乾中國外匯先。

而且，你presume 左出口對中國有好大影響，中國班經濟學者寫過好多papers去檢視出口對中國gpd增長，發現出口對增長好少影響，大概net export升10%，gpd先升0.5%。點解中國對出口業咁着重係因為要保住人民就業，防止社會動亂。基本上中國要人民幣升值多於保住出口。

一間keep住盈利增長嘅公司要自己員工食屎，同一間有財困嘅公司但又要對員工負責，我會買第一間

“中国不想打贸易战，但中国也不怕打贸易战。”这不是一句简单的外交辞令，而是中国说到做到的充足底气，也是中国对打赢这场贸易战的高度自信。

这份必赢的自信，来自规模第一的消费市场。作为世界上最大的发展中国家和人口大国，中国的市场潜力是其他经济体不可比肩的。经过40年改革开放，中国人富起来、强起来了，“买买买”的消费能量让全世界刮目相看，任何聪明的商人都会垂涎三尺，失去了中国这个最大的消费市场，美国经济必将遭受重创。

我的國 強大了

这份必赢的自信，来自贡献最大的增长动能。近五年来，中国经济一枝独秀，对世界经济增长的贡献超过30%，成为主引擎。去年中国经济总量跨过80万亿元大关，已从当年的“小个头”成长为今天的“新巨人”，在世界经济中的分量和话语权与日俱增，中美之间的贸易摩擦，不再是高个子欺负矮个子，而是两个世界级巨人的博弈。快速增长的中国经济，让胜利的天平日渐倾向中国。

中國。必勝

收到

大家快啲走
準備支爆

快撚啲拋
有生之年可以見證到g 爆

當時日本簽左協議只係同時發生.唔係引致泡沐.當時日本簽完.經濟有短時間影響（好似香港07年咁好短時間）之後日本大減息口.啲錢多到無出路.日元係咁升.就算經歷黑色星期一.日經都升.全球經濟唔好.得日本股樓齊升.要保住人仔.必須要美元支持.除非中國可以玩內需

侵侵果然係商家佬

簽左之後因為美元貶值，日本出口減少，Sterilize就減息推動經濟，全球經濟唔好但日本資產都升係因為 1) 強日圓，海外投資者expect日圓繼續升，會用spot rate轉yen係日本投資，賺息再賺升值。2) 低息，本地人借錢做生意買樓平。

當個勢一轉，expect日圓跌就會調轉，海外投資者就會走。中國呢幾年一直都係比人expect跌，要保住人仔需要美元係因為防止人民幣跌時有外匯支持去穏定匯率，同內需唔關事。

而且，中國用唔返日本個case, 因為人民幣升唔會升到好似日本咁多，跌又有外匯支持。

而家行金本位都唔係問題既
不過隨時一安士=$1000000+

你講日本果到我認同.當然一單還一單.但我地要公平去睇.經濟到政治上日本遠遠比今日中國優勝

點解日本咁on9要跪低去簽.因為經濟再強都唔可以得罪幾個經濟大國.局住要簽.宜家中國面對問題都係一樣.（暫時歐.美日（印度未知）美國係想迫中國做返入WTO協議要做既野.有時唔係你想唔想.係政治現實迫你改變.當然今時今日中國再現鎖.餓死幾億人都可以

當年日本同現家既中國一樣，都係主要出入口electrical products 同入口fuels。所有有人會認為中國會好似日本咁人逼。

不過，中國係唔會跪低，兩個case最重要既分別在於出口。中國出口大約50%係processing trade，而當中極大部份 ~ 80% processing trade(入口再出口) accounted for FDI, eg Apple, Ford Fiesta，日本當年出口既係日本土地公司 eg Sony, Toyota。所以USCN trade war死既係FDI同唔太重點既中國出入口公司，JPUS死既係日本重點公司，更重要係raw materials 既出入口中國都有方法搞掂，其一係出口raw materials 去一帶一路，再從第三世界拎資源。

之後美國加息比人搶，人仔無美債支持變廢紙

工程仔留名

先唔講中國基本生活自給自足需要進口咁低層次,就講上下游產業,當年日本80年代由最初抄襲到改良>自行生產創作>世界最多專利收入國家
中國進口大,某個因素係佢產業鏈唔完整,需要進口再出口,講到口臭圓珠筆,都要日本進口,先生產到,再出口,同當年日本完整生產線根本無得比,所以當年美國打左14次貿易戰都整唔死日本原因,去到最後期,美國唔俾日本加息,日本都怕加息影響自己同世界經濟,推遲左21個月(唔知有無記錯)先再加息,之後結果就係泡沫

睇下各國去中國稅制,淨係進口稅根本上外資係無市場價值,相反中國一直依賴出口來賺取外匯主要手段可能要結束,你唔行返正常WTO規側,就同你貿易戰,基本層面美國可以唔需要侵略型進口貨,相反中國好需要美國市場來賺美金,(就好似你同個女仔拍拖,你對個女仔感覺可有可無,但個女仔無左你就生存唔到,一樣道理)
再講宜家中國重係世界工廠,好多貨物都要進口整合,再出口美國,國企直情有補貼,進行經濟入侵破壞行個市場規側,美國根本迫廠佬去東南亞/台灣,再睇下近年好多高階產業走左去台灣,美國益台灣都唔想益你中國,俾各國清算係遲早問題

中國宜家跪定唔跪都好2難,最後結果無人知

打到199999999

霆鋒巴打

認真唔好再講1帶1路................完完全全係幻想出來美好....

清分析合理 但終於中國係黨先於國
黨高層的利益先於一切
正常從國家角度可能呢個係好機會佢談判一個更好的貿易協定 但又會面對實行上的困難
做成你講的兩難
但對於啲中共高層而言 成家都係美國 自己的資產又經已係美國
佢地唔會真打 美國的利益就是自己的利益
多數都係做下樣安撫下百姓

好難行到wto果套.太多利益.加上中共怕.好似當年日本咁開放左股市.俾人玩爆.中共最怕係佢不能控制市場.就好似宜家貿易戰咁.不能預測

黑人問號.jpg

派支那女人去做雞找數咪得囉

中國進口大部份都係FDI 係中國開鋪設廠的材料同貨品，就好似iphone assembly line 係中國，晶片，電路板完全都係由其他地方進口，中國既value added只係平價勞工既血汗價值，但數字上中國係用高價出口比其他國家。你加稅比中國出口產品，受損既係生產線前面部份既公司，而80%processing trade都唔係中國公司。真正既中國公司係針對內需，成條生產線係中國入面，就好似Oppo Vivo咁。

從value added 既角度睇先見到出入口既真正價值，其實打trade war對中國影響唔大，唔會打得死中國，平價勞工既血汗既value added其實好少，但鋼鐵等原材料點樣出口係一個問題，因為工廠production scale down左就好難上返去，另外中國最頭痛係要保就業。但成件事係有利將FDI manufacturing由中國帶返去美國，兩國互爭基層就業。

日本完整生產線先正中trade war下懷，日本公司Sony Toyota當年係日本研發，係日本生產，美國唔比佢出口，日本公司既value added 就大減，由研發到assemble都大受影響，對經濟影響先會大。

中國好需要出口到美國市場來賺美金其實岩一般錯一般，依家有龐大外匯儲備頂住，人民幣因為trade war又比人睇得無咁淡，開始變強，外匯儲備預計應該上微升。

而且，只要人民幣國際化左就可以唔洗要咁多外匯儲備，而現時中國係有人民幣國際化既條件除左人民幣仲唔夠強，因為現時人民幣強係因為trade war，如果無左trade war又變返弱。

我記得大量賣債唔係等同宣戰咩

人民幣國際化首要條件係要自由兌換穩定匯率.中國做到穩定匯率必定要用美金來支持.只要貿易戰迫工廠走出中國.外匯儲備自然會減少.明明中國出口佔gdp20%咁多你都可以講到用內需來抵消個影響.

羅馬都有滅國既一日 可能有一日美國會既 不過跟手會有一班學者研究幾千年都解釋唔到點解咁強大都滅到國

1. 人民幣國際化首要條件係解除資本管制，之後因為trilemma，中國揀自主貨幣政策同資本自由，所以外匯儲備唔可以再用黎穩定匯率，亦無用。

2. 外匯儲備升跌睇匯率，中國仲有控制匯率，如果人民幣升得太快，要從國內市場上買美元，令人民幣跌返。

3. gpd/export compares two different concepts: GDP is in value added term while export is in total turnover. "True" (value added) export/GDP is around 1/4 of export/GDP. 中國最依靠出口既時候係2005年左右(從export/GDP睇)，當時已經係1/4，出口對GDP係當時已經唔重要。近年更加要求內需，出口愈來愈唔重要，出口減少既影響係可以抵消到同可承受。

我都睇唔明

個個巴打費利民, 變晒做經濟學家

最低限度都要搞清楚貨幣制度先啦

德國法國都唔會肯，但歐盟半死不活對美國佬來講已經夠

你都on9
印左邊個買呀
無人買邊有錢？
要買市場夠唔夠10000億接？
唔夠的話邊買邊插

好似係

btw qe再自己接貨得唔得？

佢qe還債都q左咁多獲
唔差在啦

係可以攪到美國鬼
但鄰國都唔會好過
簡單d 係一穫熟
潮語叫做攬炒

你會去到咩時候鬼先攬住人地一齊死 ？
就係比人逼到返唔到轉頭

美國國債都破過產一次？

幾時？乜野叫美國國債都破過產一次？

你指1971年? 1913年?

其實都唔係好明美債既還作
債主可以call loan 架咩
係市場拋售債卷 , 冇人接又點
錢都印左 你咬佢？ 如果拋售令到債卷價值減小
咁同玩 put 咪一樣 , 跌左係賺喎

我簡單講下,無限制印銀紙會引致嚴重通脹,美國將石油統一用美金交易,將個通脹問題同全世界分擔,美債玩法係每次發債時候,聯署局都會買返大量美債,再用美債利息來還俾其他債權人,

買金會中伏 ？ 點解？ 我買左好撚多金呀

咪就係日本人聰明過頭